美軍司令聯合聲明 : 譴責衝擊國會挑戰憲制，拜登是我們第 46 位總司令！

1 月 6 日美國國會大樓受衝擊後，美國嚴防國內再出現暴力事件，8 名軍方最高層將領聯署，向全國軍人發表備忘錄，譴責衝入國會的示威者是衝擊憲制程序，是反民主、屬刑事罪行，又提醒總統當選人拜登將會是美國軍方總司令。

美國參謀長聯席會議主席、陸軍上將馬克·米爾利（Army Gen. Mark Milley），以及海軍、海軍陸戰隊、空軍、國民警衛隊、太空軍事等部門司令發表聯署備忘，譴責 1 月 6 日的暴力事件「是直接衝擊國會，國會大樓和我們的憲制程序」，而「 言論自由和集會自由權並不賦予任何人訴諸暴力，煽動叛亂和叛亂的權利」，強調軍人必須支持及捍衛憲法，任何破壞憲法程序的行為都是違背美國傳統、價值觀和誓言，是違法的。」

備忘又表明：「根據憲法，經各州和法院確認，並經國會認證，當選總統拜登將於 1 月 20 日就職，成為我們的第 46 位總司令。」

簽署聲明的包括美國空軍將軍兼參謀長聯席會議副主席約翰·海頓（John E. Hyten）、美國軍參謀長詹姆斯·麥康維爾（James C. McConville）、海軍陸戰隊司令戴維·伯格（David H. Berger）、海軍作戰部長邁克爾·吉爾迪（Michael M. Gilday）等 8 名軍方司令。

聯邦檢察院及聯邦調查局等部門已就國會事件展開逾 160 宗調查，當中或涉及有在職軍人或退役軍人。

美國陸軍最高級將領之一，美軍駐韓國司令官羅伯特·艾布拉姆斯（Robert Abrams）在 Twitter 表示，所有美軍都要認清國會事件「在國會大樓發生的事沒有半點含糊 — 那是嘗試引發暴動。如果你是軍人，卻以為那是另一回事，我認為你最好坐下來好好重讀你宣誓時聲明支持和捍衛的憲法。那是沒有灰色地帶的。如果你不願意捍衛憲法，以抵抗國內外的所有敵人，我們的團隊沒有空間容納你。」

距離拜登宣誓就職尚有一星期，國民警衛隊正加緊佈署，為執法機構提供支援，以防再有暴力衝突，暫時未有計劃動用現役軍方部隊。

來源：華爾街日報, 美聯社

要對支持侵嘅人開戰

美軍司令都係deep state

又話軍隊唔會介入
比民主黨控制埋 共和黨班垃圾死左？

總司令登爺

登伯上任後只會更加驚

行錯少少死得仲慘

習近平係第47位

民主黨俾左利益共和黨同佢地合作啦,個墨康內耳咪係中間人

美軍可唔可以軍事政變

去到依家先出聲
+ 拒絕拜登提早接收權力

已經唔算落井下石

世界領袖

身為中國人感到榮幸
我們統治了全世界

(United_States)

美國有OVER 500個既在任司令

出聲既係主要係參謀長聯席會議既人黎

參謀長聯席會議主席 馬克·麥利陸軍上將
參謀長聯席會議副主席 約翰·海騰空軍上將
美國陸軍參謀長 詹姆斯·麥康維爾陸軍上將
美國海軍作戰部長 麥可·吉爾迪海軍上將
美國海軍陸戰隊司令 大衛·伯傑海軍陸戰隊上將
美國空軍參謀長 小查爾斯·布朗空軍上將
美國太空軍作戰部長 約翰·雷蒙德太空軍上將

但係其實重有其他司令官
1.美國北方司令部 （USNORTHCOM）
Victor Eugene Renuart Jr 空軍上將

2.美國中央司令部 （USCENTCOM）
Martin Dempsey 陸軍中將（代理）

3.美國歐洲司令部（USEUCOM）
Bantz J. Craddock 陸軍上將（兼任歐洲盟軍總司令（SACEUR））

4.美國印太司令部（USINDOPACOM）
菲利普·戴維森 海軍上將

5. 美國南方司令部（USSOUTHCOM）
James G. Stavridis 海軍上將

6.美國非洲司令部（USAFRICOM）
William E. Ward 陸軍上將

7.美國特種作戰司令部（USSOCOM）
Eric T. Olson 海軍上將

8. 美國戰略司令部（USSTRATCOM）
Kevin P. Chilton 空軍上將

9.美國運輸司令部（USTRANSCOM）
Norton A. Schwartz 空軍上將

眼見WIKI既都係有咁多

參謀首長聯席會議（英語：Joint Chiefs of Staff），是美國軍隊陸海空各軍種指揮官組成的機構[1]。其機能與大英國協國家的參謀長委員會和部分國家的參謀部相類似，主要職能是三軍之間的協調和進行合作參謀。

1986年高華德-尼古拉斯法案改組了軍隊，參謀首長聯席會議沒有權力對美國的軍隊下達命令。總統通過國防部對戰區（六個洲際地域戰區與特戰、戰略、運輸司令部）指揮官下達作戰命令，完全無需參謀首長聯席會議；戰區指揮官直接對轄區內的陸海空各軍種部隊下達指揮與後勤軍令。參謀首長聯席會議、陸海空軍種負責人、各戰區陸空軍及各艦隊均沒有軍事指揮權。

現在，他們的首要職責是確保人事的準備，政策，規劃和培訓為各自的軍隊服務和作戰指揮官利用，參謀長聯席會議也為美國總統和國防部長提供軍事建議。另外，參謀長聯席會議主席還是美國總統和國防部長的首席軍事顧問。作為如此重要的諮詢顧問，除了包括美國總統和其他非參謀長聯席會議的官員組成的國家安全會議之外，參謀長聯席會議成了制定軍事政策的第二要職。

依個會議冇實權

The Joint Chiefs of Staff (JCS) is the body of the most senior uniformed leaders within the United States Department of Defense, that advises the president of the United States, the secretary of defense, the Homeland Security Council and the National Security Council on military matters.

佢地既職能只係為總統, 美軍同國防部提供意見

General 係將軍

各軍種參謀長就係每個軍種最TOP軍人
點無權？

全部都係deepstate

新老細你地想點je

垃場就咪撚share啦

邊個輸？ 輸啲乜？ 我諗連你呢啲懶醒嘅人都唔知

連駐韓美軍司令部都repost 左份聲明
仲有人認為trump無事

駐韓美軍司令部開po tag 曬海陸空連埋海軍陸戰隊
代表件事都幾official啦已經

宜家trump 得兩個可能
一 內戰
二 認輸
愛侵力肯面對現實未